{"entity":{"id":"108","name":"Daniel","type":"p"},"books":[{"id":"13","name":"I Cr\u00f4nicas","abb":"1Cr","verses":[{"id":"10361","b":"13","c":"3","v":"1","t":"Estes foram os filhos de Davi que lhe nasceram em Hebrom: o primog\u00eanito Amnom, de Aino\u00e3, a jizreelita; o segundo Daniel, de Abigail, a carmelita;\u00a0 \u00a0"}]},{"id":"26","name":"Ezequiel","abb":"Ez","verses":[{"id":"20749","b":"26","c":"14","v":"20","t":"ainda que No\u00e9, Daniel e J\u00f3 estivessem no meio dela, vivo eu, diz o Senhor Deus, eles n\u00e3o livrariam nem filho nem filha, t\u00e3o somente livrariam as suas pr\u00f3prias vidas pela sua justi\u00e7a.\u00a0 \u00a0"}]},{"id":"27","name":"Daniel","abb":"Dn","verses":[{"id":"21741","b":"27","c":"1","v":"7","t":"Mas o chefe dos eunucos lhes p\u00f4s outros nomes, a saber: a Daniel, o de Beltessazar; a Hananias, o de Sadraque; a Misael, o de Mesaque; e a Azarias, o de Abednego.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21743","b":"27","c":"1","v":"9","t":"Ora, Deus fez com que Daniel achasse gra\u00e7a e miseric\u00f3rdia diante do chefe dos eunucos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21745","b":"27","c":"1","v":"11","t":"Ent\u00e3o disse Daniel ao despenseiro a quem o chefe dos eunucos havia posto sobre Daniel, Hananias, Misael e Azarias:\u00a0 \u00a0"},{"id":"21751","b":"27","c":"1","v":"17","t":"Ora, quanto a estes quatro jovens, Deus lhes deu o conhecimento e a intelig\u00eancia em todas as letras e em toda a sabedoria; e Daniel era entendido em todas as vis\u00f5es e todos os sonhos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21753","b":"27","c":"1","v":"19","t":"Ent\u00e3o o rei conversou com eles; e entre todos eles n\u00e3o foram achados outros tais como Daniel, Hananias, Misael e Azarias; por isso ficaram assistindo diante do rei.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21755","b":"27","c":"1","v":"21","t":"Assim Daniel continuou at\u00e9 o primeiro ano do rei Ciro.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21768","b":"27","c":"2","v":"13","t":"saiu, pois, o decreto, segundo o qual deviam ser mortos os s\u00e1bios; e buscaram a Daniel e aos seus companheiros, para que fossem mortos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21769","b":"27","c":"2","v":"14","t":"Ent\u00e3o Daniel falou avisada e prudentemente a Arioque, capit\u00e3o da guarda do rei, que tinha sa\u00eddo para matar os s\u00e1bios de Babil\u00f4nia;\u00a0 \u00a0"},{"id":"21770","b":"27","c":"2","v":"15","t":"pois disse a Arioque, capit\u00e3o do rei: Por que \u00e9 o decreto do rei t\u00e3o urgente? Ent\u00e3o Arioque explicou o caso a Daniel.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21771","b":"27","c":"2","v":"16","t":"Ao que Daniel se apresentou ao rei e pediu que lhe designasse o prazo, para que desse ao rei a interpreta\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21772","b":"27","c":"2","v":"17","t":"Ent\u00e3o Daniel foi para casa, e fez saber o caso a Hananias, Misael e Azarias, seus companheiros,\u00a0 \u00a0"},{"id":"21773","b":"27","c":"2","v":"18","t":"para que pedissem miseric\u00f3rdia ao Deus do c\u00e9u sobre este mist\u00e9rio, a fim de que Daniel e seus companheiros n\u00e3o perecessem, juntamente com o resto dos s\u00e1bios de Babil\u00f4nia.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21774","b":"27","c":"2","v":"19","t":"Ent\u00e3o foi revelado o mist\u00e9rio a Daniel numa vis\u00e3o de noite; pelo que Daniel louvou o Deus do c\u00e9u.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21779","b":"27","c":"2","v":"24","t":"Por isso Daniel foi ter com Arioque, ao qual o rei tinha constitu\u00eddo para matar os s\u00e1bios de Babil\u00f4nia; entrou, e disse-lhe assim: N\u00e3o mates os s\u00e1bios de Babil\u00f4nia; introduze-me na presen\u00e7a do rei, e lhe darei a interpreta\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21780","b":"27","c":"2","v":"25","t":"Ent\u00e3o Arioque depressa introduziu Daniel \u00e0 presen\u00e7a do rei, e disse-lhe assim: Achei dentre os filhos dos cativos de Jud\u00e1 um homem que far\u00e1 saber ao rei a interpreta\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21781","b":"27","c":"2","v":"26","t":"Respondeu o rei e disse a Daniel, cujo nome era Beltessazar: Podes tu fazer-me saber o sonho que tive e a sua interpreta\u00e7\u00e3o?\u00a0 \u00a0"},{"id":"21782","b":"27","c":"2","v":"27","t":"Respondeu Daniel na presen\u00e7a do rei e disse: O mist\u00e9rio que o rei exigiu, nem s\u00e1bios, nem encantadores, nem magos, nem adivinhadores lhe podem revelar;\u00a0 \u00a0"},{"id":"21801","b":"27","c":"2","v":"46","t":"Ent\u00e3o o rei Nabucodonozor caiu com o rosto em terra, e adorou a Daniel, e ordenou que lhe oferecessem uma obla\u00e7\u00e3o e perfumes suaves.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21802","b":"27","c":"2","v":"47","t":"Respondeu o rei a Daniel, e disse: Verdadeiramente, o vosso Deus \u00e9 Deus dos deuses, e o Senhor dos reis, e o revelador dos mist\u00e9rios, pois pudeste revelar este misterio.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21803","b":"27","c":"2","v":"48","t":"Ent\u00e3o o rei engrandeceu a Daniel, e lhe deu muitas e grandes d\u00e1divas, e o p\u00f4s por governador sobre toda a prov\u00edncia de Babil\u00f4nia, como tamb\u00e9m o fez chefe principal de todos os s\u00e1bios de Babil\u00f4nia.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21804","b":"27","c":"2","v":"49","t":"A pedido de Daniel, o rei constituiu superintendentes sobre os neg\u00f3cios da prov\u00edncia de Babil\u00f4nia a Sadraque, Mesaque e Abednego; mas Daniel permaneceu na corte do rei.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21842","b":"27","c":"4","v":"8","t":"Por fim entrou na minha presen\u00e7a Daniel, cujo nome \u00e9 Beltessazar, segundo o nome do meu deus, e no qual h\u00e1 o esp\u00edrito dos deuses santos; e eu lhe contei o sonho, dizendo:\u00a0 \u00a0"},{"id":"21853","b":"27","c":"4","v":"19","t":"Ent\u00e3o Daniel, cujo nome era Beltessazar, esteve at\u00f4nito por algum tempo, e os seus pensamentos o perturbaram. Falou, pois, o rei e disse: Beltessazar, n\u00e3o te espante o sonho, nem a sua interpreta\u00e7\u00e3o. Respondeu Beltessazar, e disse: Senhor meu, seja o sonho para os que te odeiam, e a sua interpreta\u00e7\u00e3o para os teus inimigos:\u00a0 \u00a0"},{"id":"21883","b":"27","c":"5","v":"12","t":"porquanto se achou neste Daniel um esp\u00edrito excelente, e conhecimento e entendimento para interpretar sonhos, explicar enigmas e resolver d\u00favidas, ao qual o rei p\u00f4s o nome de Beltessazar. Chame-se, pois, agora Daniel, e ele dar\u00e1 a interpreta\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21884","b":"27","c":"5","v":"13","t":"Ent\u00e3o Daniel foi introduzido \u00e0 presen\u00e7a do rei. Falou o rei, e disse \u00e0 Daniel: \u00c9s tu aquele Daniel, um dos cativos de Jud\u00e1, que o rei, meu pai, trouxe de Jud\u00e1?\u00a0 \u00a0"},{"id":"21888","b":"27","c":"5","v":"17","t":"Ent\u00e3o respondeu Daniel, e disse na presen\u00e7a do rei: Os teus presentes fiquem contigo, e d\u00e1 os teus pr\u00eamios a outro; todavia vou ler ao rei o escrito, e lhe farei saber a interpreta\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21900","b":"27","c":"5","v":"29","t":"Ent\u00e3o Belsazar deu ordem, e vestiram a Daniel de p\u00farpura, puseram-lhe uma cadeia de ouro ao pesco\u00e7o, e proclamaram a respeito dele que seria o terceiro em autoridade no reino.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21904","b":"27","c":"6","v":"2","t":"e sobre eles tr\u00eas presidentes, dos quais Daniel era um; a fim de que estes s\u00e1trapas lhes dessem conta, e que o rei n\u00e3o sofresse dano.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21905","b":"27","c":"6","v":"3","t":"Ent\u00e3o o mesmo Daniel sobrepujava a estes presidentes e aos s\u00e1trapas; porque nele havia um esp\u00edrito excelente; e o rei pensava constitu\u00ed-lo sobre todo o reino:\u00a0 \u00a0"},{"id":"21906","b":"27","c":"6","v":"4","t":"Nisso os presidentes e os s\u00e1trapas procuravam achar ocasi\u00e3o contra Daniel a respeito do reino mas n\u00e3o podiam achar ocasi\u00e3o ou falta alguma; porque ele era fiel, e n\u00e3o se achava nele nenhum erro nem falta.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21907","b":"27","c":"6","v":"5","t":"Pelo que estes homens disseram: Nunca acharemos ocasi\u00e3o alguma contra este Daniel, a menos que a procuremos no que diz respeito a lei do seu Deus.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21912","b":"27","c":"6","v":"10","t":"Quando Daniel soube que o edital estava assinado, entrou em sua casa, no seu quarto em cima, onde estavam abertas as janelas que davam para o lado de Jerusal\u00e9m; e tr\u00eas vezes no dia se punha de joelhos e orava, e dava gra\u00e7as diante do seu Deus, como tamb\u00e9m antes costumava fazer.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21913","b":"27","c":"6","v":"11","t":"Ent\u00e3o aqueles homens foram juntos, e acharam a Daniel orando e suplicando diante do seu Deus.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21915","b":"27","c":"6","v":"13","t":"Ent\u00e3o responderam ao rei, dizendo-lhe Esse Daniel, que \u00e9 dos exilados de Jud\u00e1, e n\u00e3o tem feito caso de ti, \u00f3 rei, nem do interdito que assinaste; antes tr\u00eas vezes por dia faz a sua ora\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21916","b":"27","c":"6","v":"14","t":"Ouvindo ent\u00e3o o rei a not\u00edcia, ficou muito penalizado, e a favor de Daniel prop\u00f4s dentro do seu cora\u00e7\u00e3o livr\u00e1-lo; e at\u00e9 o p\u00f4r do sol trabalhou para o salvar.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21918","b":"27","c":"6","v":"16","t":"Ent\u00e3o o rei deu ordem, e trouxeram Daniel, e o lan\u00e7aram na cova dos le\u00f5es. Ora, disse o rei a Daniel: O teu Deus, a quem tu continuamente serves, ele te livrar\u00e1.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21919","b":"27","c":"6","v":"17","t":"E uma pedra foi trazida e posta sobre a boca da cova; e o rei a selou com o seu anel e com o anel dos seus grandes, para que no tocante a Daniel nada se mudasse:\u00a0 \u00a0"},{"id":"21922","b":"27","c":"6","v":"20","t":"E, chegando-se \u00e0 cova, chamou por Daniel com voz triste; e disse o rei a Daniel: \u00e7 Daniel, servo do Deus vivo, dar-se-ia o caso que o teu Deus, a quem tu continuamente serves, tenha podido livrar- te dos le\u00f5es?\u00a0 \u00a0"},{"id":"21923","b":"27","c":"6","v":"21","t":"Ent\u00e3o Daniel falou ao rei: \u00e7 rei, vive para sempre.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21925","b":"27","c":"6","v":"23","t":"Ent\u00e3o o rei muito se alegrou, e mandou tirar a Daniel da cova. Assim foi tirado Daniel da cova, e n\u00e3o se achou nele les\u00e3o alguma, porque ele havia confiado em seu Deus.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21926","b":"27","c":"6","v":"24","t":"E o rei deu ordem, e foram trazidos aqueles homens que tinham acusado Daniel, e foram lan\u00e7ados na cova dos le\u00f5es, eles, seus filhos e suas mulheres; e ainda n\u00e3o tinham chegado ao fundo da cova quando os le\u00f5es se apoderaram deles, e lhes esmigalharam todos os ossos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21929","b":"27","c":"6","v":"27","t":"Ele livra e salva, e opera sinais e maravilhas no c\u00e9u e na terra; foi ele quem livrou Daniel do poder dos le\u00f5es.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21930","b":"27","c":"6","v":"28","t":"Este Daniel, pois, prosperou no reinado de Dario, e no reinado de Ciro, o persa.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21931","b":"27","c":"7","v":"1","t":"No primeiro ano de Belsazar, rei de Babil\u00f4nia, teve Daniel, na sua cama, um sonho e vis\u00f5es da sua cabe\u00e7a. Ent\u00e3o escreveu o sonho, e relatou a suma das coisas.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21932","b":"27","c":"7","v":"2","t":"Falou Daniel, e disse: Eu estava olhando, numa vis\u00e3o noturna, e eis que os quatro ventos do c\u00e9u agitavam o Mar Grande.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21945","b":"27","c":"7","v":"15","t":"Quanto a mim, Daniel, o meu esp\u00edrito foi abatido dentro do corpo, e as vis\u00f5es da minha cabe\u00e7a me perturbavam.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21958","b":"27","c":"7","v":"28","t":"Aqui \u00e9 o fim do assunto. Quanto a mim, Daniel, os meus pensamentos muito me perturbaram e o meu semblante se mudou; mas guardei estas coisas no cora\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21959","b":"27","c":"8","v":"1","t":"No ano terceiro do reinado do rei Belsazar apareceu-me uma vis\u00e3o, a mim, Daniel, depois daquela que me apareceu no princ\u00edpio.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21973","b":"27","c":"8","v":"15","t":"Havendo eu, Daniel, tido a vis\u00e3o, procurei entend\u00ea-la, e eis que se me apresentou como que uma semelhan\u00e7a de homem.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21985","b":"27","c":"8","v":"27","t":"E eu, Daniel, desmaiei, e estive enfermo alguns dias; ent\u00e3o me levantei e tratei dos neg\u00f3cios do rei. E espantei-me acerca da vis\u00e3o, pois n\u00e3o havia quem a entendesse.\u00a0 \u00a0"},{"id":"21987","b":"27","c":"9","v":"2","t":"no ano primeiro do seu reinado, eu, Daniel, entendi pelos livros que o n\u00famero de anos, de que falara o Senhor ao profeta Jeremias, que haviam de durar as desola\u00e7\u00f5es de Jerusal\u00e9m, era de setenta anos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22007","b":"27","c":"9","v":"22","t":"Ele me instruiu, e falou comigo, dizendo: Daniel, vim agora para fazer-te s\u00e1bio e entendido.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22013","b":"27","c":"10","v":"1","t":"No ano terceiro de Ciro, rei da P\u00e9rsia, foi revelada uma palavra a Daniel, cujo nome se chama Beltessazar, uma palavra verdadeira concernente a um grande conflito; e ele entendeu esta palavra, e teve entendimento da vis\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22014","b":"27","c":"10","v":"2","t":"Naqueles dias eu, Daniel, estava pranteando por tr\u00eas semanas inteiras.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22019","b":"27","c":"10","v":"7","t":"Ora, s\u00f3 eu, Daniel, vi aquela vis\u00e3o; pois os homens que estavam comigo n\u00e3o a viram: n\u00e3o obstante, caiu sobre eles um grande temor, e fugiram para se esconder.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22023","b":"27","c":"10","v":"11","t":"E me disse: Daniel, homem muito amado, entende as palavras que te vou dizer, e levanta-te sobre os teus p\u00e9s; pois agora te sou enviado. Ao falar ele comigo esta palavra, pus-me em p\u00e9 tremendo.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22082","b":"27","c":"12","v":"4","t":"Tu, por\u00e9m, Daniel, cerra as palavras e sela o livro, at\u00e9 o fim do tempo; muitos correr\u00e3o de uma parte para outra, e a ci\u00eancia se multiplicar\u00e1.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22083","b":"27","c":"12","v":"5","t":"Ent\u00e3o eu, Daniel, olhei, e eis que estavam em p\u00e9 outros dois, um de uma banda \u00e0 beira do rio, e o outro da outra banda \u00e0 beira do rio.\u00a0 \u00a0"},{"id":"22087","b":"27","c":"12","v":"9","t":"Ele respondeu: Vai-te, Daniel, porque estas palavras est\u00e3o cerradas e seladas at\u00e9 o tempo do fim.\u00a0 \u00a0"}]},{"id":"40","name":"Mateus","abb":"Mt","verses":[{"id":"23969","b":"40","c":"24","v":"15","t":"Quando, pois, virdes estar no lugar santo a abomina\u00e7\u00e3o de desola\u00e7\u00e3o, predita pelo profeta Daniel (quem l\u00ea, entenda),\u00a0 \u00a0"}]}]}