{"entity":{"id":"18","name":"Abra\u00e3o","type":"p"},"books":[{"id":"1","name":"G\u00eanesis","abb":"Gn","verses":[{"id":"403","b":"1","c":"17","v":"5","t":"n\u00e3o mais ser\u00e1s chamado Abr\u00e3o, mas Abra\u00e3o ser\u00e1 o teu nome; pois por pai de muitas na\u00e7\u00f5es te hei posto;\u00a0 \u00a0"},{"id":"415","b":"1","c":"17","v":"17","t":"Ao que se prostrou Abra\u00e3o com o rosto em terra, e riu-se, e disse no seu cora\u00e7\u00e3o: A um homem de cem anos h\u00e1 de nascer um filho? Dar\u00e1 \u00e0 luz Sara, que tem noventa anos?\u00a0 \u00a0"},{"id":"416","b":"1","c":"17","v":"18","t":"Depois disse Abra\u00e3o a Deus: Oxal\u00e1 que viva Ismael diante de ti!\u00a0 \u00a0"},{"id":"420","b":"1","c":"17","v":"22","t":"Ao acabar de falar com Abra\u00e3o, subiu Deus diante dele.\u00a0 \u00a0"},{"id":"421","b":"1","c":"17","v":"23","t":"Logo tomou Abra\u00e3o a seu filho Ismael, e a todos os nascidos na sua casa e a todos os comprados por seu dinheiro, todo var\u00e3o entre os da casa de Abra\u00e3o, e lhes circuncidou a carne do prep\u00facio, naquele mesmo dia, como Deus lhe ordenara.\u00a0 \u00a0"},{"id":"424","b":"1","c":"17","v":"26","t":"No mesmo dia foram circuncidados Abra\u00e3o e seu filho Ismael.\u00a0 \u00a0"},{"id":"426","b":"1","c":"18","v":"1","t":"Depois apareceu o Senhor a Abra\u00e3o junto aos carvalhos de Manre, estando ele sentado \u00e0 porta da tenda, no maior calor do dia.\u00a0 \u00a0"},{"id":"427","b":"1","c":"18","v":"2","t":"Levantando Abra\u00e3o os olhos, olhou e eis tr\u00eas homens de p\u00e9 em frente dele. Quando os viu, correu da porta da tenda ao seu encontro, e prostrou-se em terra,\u00a0 \u00a0"},{"id":"436","b":"1","c":"18","v":"11","t":"Ora, Abra\u00e3o e Sara eram j\u00e1 velhos, e avan\u00e7ados em idade; e a Sara havia cessado o inc\u00f4modo das mulheres.\u00a0 \u00a0"},{"id":"441","b":"1","c":"18","v":"16","t":"E levantaram-se aqueles homens dali e olharam para a banda de Sodoma; e Abra\u00e3o ia com eles, para os encaminhar.\u00a0 \u00a0"},{"id":"442","b":"1","c":"18","v":"17","t":"E disse o Senhor: Ocultarei eu a Abra\u00e3o o que fa\u00e7o,\u00a0 \u00a0"},{"id":"443","b":"1","c":"18","v":"18","t":"visto que Abra\u00e3o certamente vir\u00e1 a ser uma grande e poderosa na\u00e7\u00e3o, e por meio dele ser\u00e3o benditas todas as na\u00e7\u00f5es da terra?\u00a0 \u00a0"},{"id":"444","b":"1","c":"18","v":"19","t":"Porque eu o tenho escolhido, a fim de que ele ordene a seus filhos e a sua casa depois dele, para que guardem o caminho do Senhor, para praticarem retid\u00e3o e justi\u00e7a; a fim de que o Senhor fa\u00e7a vir sobre Abra\u00e3o o que a respeito dele tem falado.\u00a0 \u00a0"},{"id":"447","b":"1","c":"18","v":"22","t":"Ent\u00e3o os homens, virando os seus rostos dali, foram-se em dire\u00e7\u00e3o a Sodoma; mas Abra\u00e3o ficou ainda em p\u00e9 diante do Senhor.\u00a0 \u00a0"},{"id":"448","b":"1","c":"18","v":"23","t":"E chegando-se Abra\u00e3o, disse: Destruir\u00e1s tamb\u00e9m o justo com o \u00edmpio?\u00a0 \u00a0"},{"id":"452","b":"1","c":"18","v":"27","t":"Tornou-lhe Abra\u00e3o, dizendo: Eis que agora me atrevi a falar ao Senhor, ainda que sou p\u00f3 e cinza.\u00a0 \u00a0"},{"id":"454","b":"1","c":"18","v":"29","t":"Continuou Abra\u00e3o ainda a falar-lhe, e disse: Se porventura se acharem ali quarenta? Mais uma vez assentiu: Por causa dos quarenta n\u00e3o o farei.\u00a0 \u00a0"},{"id":"458","b":"1","c":"18","v":"33","t":"E foi-se o Senhor, logo que acabou de falar com Abra\u00e3o; e Abra\u00e3o voltou para o seu lugar.\u00a0 \u00a0"},{"id":"485","b":"1","c":"19","v":"27","t":"E Abra\u00e3o levantou-se de madrugada, e foi ao lugar onde estivera em p\u00e9 diante do Senhor;\u00a0 \u00a0"},{"id":"487","b":"1","c":"19","v":"29","t":"Ora, aconteceu que, destruindo Deus as cidades da plan\u00edcie, lembrou-se de Abra\u00e3o, e tirou L\u00f3 do meio da destrui\u00e7\u00e3o, ao subverter aquelas cidades em que L\u00f3 habitara.\u00a0 \u00a0"},{"id":"497","b":"1","c":"20","v":"1","t":"Partiu Abra\u00e3o dali para a terra do Negebe, e habitou entre Cades e Sur; e peregrinou em Gerar.\u00a0 \u00a0"},{"id":"498","b":"1","c":"20","v":"2","t":"E havendo Abra\u00e3o dito de Sara, sua mulher: \u00c9 minha irm\u00e3; enviou Abimeleque, rei de Gerar, e tomou a Sara.\u00a0 \u00a0"},{"id":"505","b":"1","c":"20","v":"9","t":"Ent\u00e3o chamou Abimeleque a Abra\u00e3o e lhe perguntou: Que \u00e9 que nos fizeste? e em que pequei contra ti, para trazeres sobre mim o sobre o meu reino tamanho pecado? Tu me fizeste o que n\u00e3o se deve fazer.\u00a0 \u00a0"},{"id":"513","b":"1","c":"20","v":"17","t":"Orou Abra\u00e3o a Deus, e Deus sarou Abimeleque, e a sua mulher e as suas servas; de maneira que tiveram filhos;\u00a0 \u00a0"},{"id":"514","b":"1","c":"20","v":"18","t":"porque o Senhor havia fechado totalmente todas as madres da casa de Abimeleque, por causa de Sara, mulher de Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"516","b":"1","c":"21","v":"2","t":"Sara concebeu, e deu a Abra\u00e3o um filho na sua velhice, ao tempo determinado, de que Deus lhe falara;\u00a0 \u00a0"},{"id":"517","b":"1","c":"21","v":"3","t":"e, Abra\u00e3o p\u00f4s no filho que lhe nascera, que Sara lhe dera, o nome de Isaque.\u00a0 \u00a0"},{"id":"518","b":"1","c":"21","v":"4","t":"E Abra\u00e3o circuncidou a seu filho Isaque, quando tinha oito dias, conforme Deus lhe ordenara.\u00a0 \u00a0"},{"id":"519","b":"1","c":"21","v":"5","t":"Ora, Abra\u00e3o tinha cem anos, quando lhe nasceu Isaque, seu filho.\u00a0 \u00a0"},{"id":"521","b":"1","c":"21","v":"7","t":"E acrescentou: Quem diria a Abra\u00e3o que Sara havia de amamentar filhos? no entanto lhe dei um filho na sua velhice.\u00a0 \u00a0"},{"id":"522","b":"1","c":"21","v":"8","t":"cresceu o menino, e foi desmamado; e Abra\u00e3o fez um grande banquete no dia em que Isaque foi desmamado.\u00a0 \u00a0"},{"id":"523","b":"1","c":"21","v":"9","t":"Ora, Sara viu brincando o filho de Agar a eg\u00edpcia, que esta dera \u00e0 luz a Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"525","b":"1","c":"21","v":"11","t":"Pareceu isto bem duro aos olhos de Abra\u00e3o, por causa de seu filho.\u00a0 \u00a0"},{"id":"528","b":"1","c":"21","v":"14","t":"Ent\u00e3o se levantou Abra\u00e3o de manh\u00e3 cedo e, tomando p\u00e3o e um odre de \u00e0gua, os deu a Agar, pondo-os sobre o ombro dela; tamb\u00e9m lhe deu o menino e despediu-a; e ela partiu e foi andando errante pelo deserto de Beer-Seba.\u00a0 \u00a0"},{"id":"536","b":"1","c":"21","v":"22","t":"Naquele mesmo tempo Abimeleque, com Ficol, o chefe do seu ex\u00e9rcito, falou a Abra\u00e3o, dizendo: Deus \u00e9 contigo em tudo o que fazes;\u00a0 \u00a0"},{"id":"541","b":"1","c":"21","v":"27","t":"Tomou, pois, Abra\u00e3o ovelhas e bois, e os deu a Abimeleque; assim fizeram entre, si um pacto.\u00a0 \u00a0"},{"id":"542","b":"1","c":"21","v":"28","t":"P\u00f4s Abra\u00e3o, por\u00e9m, \u00e0 parte sete cordeiras do rebanho.\u00a0 \u00a0"},{"id":"548","b":"1","c":"21","v":"34","t":"E peregrinou Abra\u00e3o na terra dos filisteus muitos dias.\u00a0 \u00a0"},{"id":"549","b":"1","c":"22","v":"1","t":"Sucedeu, depois destas coisas, que Deus provou a Abra\u00e3o, dizendo-lhe: Abra\u00e3o! E este respondeu: Eis-me aqui.\u00a0 \u00a0"},{"id":"551","b":"1","c":"22","v":"3","t":"Levantou-se, pois, Abra\u00e3o de manh\u00e3 cedo, albardou o seu jumento, e tomou consigo dois de seus mo\u00e7os e Isaque, seu filho; e, tendo cortado lenha para o holocausto, partiu para ir ao lugar que Deus lhe dissera.\u00a0 \u00a0"},{"id":"552","b":"1","c":"22","v":"4","t":"Ao terceiro dia levantou Abra\u00e3o os olhos, e viu o lugar de longe.\u00a0 \u00a0"},{"id":"553","b":"1","c":"22","v":"5","t":"E disse Abra\u00e3o a seus mo\u00e7os: Ficai-vos aqui com o jumento, e eu e o mancebo iremos at\u00e9 l\u00e1; depois de adorarmos, voltaremos a v\u00f3s.\u00a0 \u00a0"},{"id":"554","b":"1","c":"22","v":"6","t":"Tomou, pois, Abra\u00e3o a lenha do holocausto e a p\u00f4s sobre Isaque, seu filho; tomou tamb\u00e9m na m\u00e3o o fogo e o cutelo, e foram caminhando juntos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"555","b":"1","c":"22","v":"7","t":"Ent\u00e3o disse Isaque a Abra\u00e3o, seu pai: Meu pai! Respondeu Abra\u00e3o: Eis-me aqui, meu filho! Perguntou-lhe Isaque: Eis o fogo e a lenha, mas onde est\u00e1 o cordeiro para o holocausto?\u00a0 \u00a0"},{"id":"557","b":"1","c":"22","v":"9","t":"Havendo eles chegado ao lugar que Deus lhe dissera, edificou Abra\u00e3o ali o altar e p\u00f4s a lenha em ordem; o amarrou, a Isaque, seu filho, e o deitou sobre o altar em cima da lenha.\u00a0 \u00a0"},{"id":"559","b":"1","c":"22","v":"11","t":"Mas o anjo do Senhor lhe bradou desde o c\u00e9u, e disse: Abra\u00e3o, Abra\u00e3o! Ele respondeu: Eis-me aqui.\u00a0 \u00a0"},{"id":"561","b":"1","c":"22","v":"13","t":"Nisso levantou Abra\u00e3o os olhos e olhou, e eis atr\u00e1s de si um carneiro embara\u00e7ado pelos chifres no mato; e foi Abra\u00e3o, tomou o carneiro e o ofereceu em holocausto em lugar de seu filho.\u00a0 \u00a0"},{"id":"562","b":"1","c":"22","v":"14","t":"Pelo que chamou Abra\u00e3o \u00e0quele lugar Jeov\u00e1-Jir\u00e9; donde se diz at\u00e9 o dia de hoje: No monte do Senhor se prover\u00e1.\u00a0 \u00a0"},{"id":"563","b":"1","c":"22","v":"15","t":"Ent\u00e3o o anjo do Senhor bradou a Abra\u00e3o pela segunda vez desde o c\u00e9u,\u00a0 \u00a0"},{"id":"567","b":"1","c":"22","v":"19","t":"Ent\u00e3o voltou Abra\u00e3o aos seus mo\u00e7os e, levantando-se, foram juntos a Beer-Seba; e Abra\u00e3o habitou em Beer-Seba.\u00a0 \u00a0"},{"id":"568","b":"1","c":"22","v":"20","t":"Depois destas coisas anunciaram a Abra\u00e3o, dizendo: Eis que tamb\u00e9m Milca tem dado \u00e0 luz filhos a Naor, teu irm\u00e3o:\u00a0 \u00a0"},{"id":"571","b":"1","c":"22","v":"23","t":"E Betuel gerou a Rebeca. Esses oito deu \u00e0 luz Milca a Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"574","b":"1","c":"23","v":"2","t":"E morreu Sara em Quiriate-Arba, que \u00e9 Hebrom, na terra de Cana\u00e3; e veio Abra\u00e3o lament\u00e1-la e chorar por ela:\u00a0 \u00a0"},{"id":"575","b":"1","c":"23","v":"3","t":"Depois se levantou Abra\u00e3o de diante do seu morto, e falou aos filhos de Hete, dizendo:\u00a0 \u00a0"},{"id":"579","b":"1","c":"23","v":"7","t":"Ent\u00e3o se levantou Abra\u00e3o e, inclinando-se diante do povo da terra, diante dos filhos de Hete,\u00a0 \u00a0"},{"id":"582","b":"1","c":"23","v":"10","t":"Ora, Efrom estava sentado no meio dos filhos de Hete; e respondeu Efrom, o heteu, a Abra\u00e3o, aos ouvidos dos filhos de Hete, isto \u00e9, de todos os que entravam pela porta da sua cidade, dizendo:\u00a0 \u00a0"},{"id":"584","b":"1","c":"23","v":"12","t":"Ent\u00e3o Abra\u00e3o se inclinou diante do povo da terra,\u00a0 \u00a0"},{"id":"588","b":"1","c":"23","v":"16","t":"E Abra\u00e3o ouviu a Efrom, e pesou-lhe a prata de que este tinha falado aos ouvidos dos filhos de Hete, quatrocentos siclos de prata, moeda corrente entre os mercadores.\u00a0 \u00a0"},{"id":"590","b":"1","c":"23","v":"18","t":"a Abra\u00e3o em possess\u00e3o na presen\u00e7a dos filhos de Hete, isto \u00e9, de todos os que entravam pela porta da sua cidade.\u00a0 \u00a0"},{"id":"591","b":"1","c":"23","v":"19","t":"Depois sepultou Abra\u00e3o a Sara sua mulher na cova do campo de Macpela, em frente de Manre, que \u00e9 Hebrom, na terra de Cana\u00e3.\u00a0 \u00a0"},{"id":"592","b":"1","c":"23","v":"20","t":"Assim o campo e a cova que nele estava foram confirmados a Abra\u00e3o pelos filhos de Hete em possess\u00e3o de sepultura.\u00a0 \u00a0"},{"id":"593","b":"1","c":"24","v":"1","t":"Ora, Abra\u00e3o era j\u00e1 velho e de idade avan\u00e7ada; e em tudo o Senhor o havia aben\u00e7oado.\u00a0 \u00a0"},{"id":"594","b":"1","c":"24","v":"2","t":"E disse Abra\u00e3o ao seu servo, o mais antigo da casa, que tinha o governo sobre tudo o que possu\u00eda: P\u00f5e a tua m\u00e3o debaixo da minha coxa,\u00a0 \u00a0"},{"id":"601","b":"1","c":"24","v":"9","t":"Ent\u00e3o p\u00f4s o servo a sua m\u00e3o debaixo da coxa de Abra\u00e3o seu senhor, e jurou-lhe sobre este neg\u00f3cio.\u00a0 \u00a0"},{"id":"604","b":"1","c":"24","v":"12","t":"E disse: \u00d3 Senhor, Deus de meu senhor Abra\u00e3o, d\u00e1-me hoje, pe\u00e7o-te, bom \u00eaxito, e usa de benevol\u00eancia para com o meu senhor Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"607","b":"1","c":"24","v":"15","t":"Antes que ele acabasse de falar, eis que Rebeca, filha de Betuel, filho de Milca, mulher de Naor, irm\u00e3o de Abra\u00e3o, sa\u00eda com o seu c\u00e2ntaro sobre o ombro.\u00a0 \u00a0"},{"id":"619","b":"1","c":"24","v":"27","t":"e disse: Bendito seja o Senhor Deus de meu senhor Abra\u00e3o, que n\u00e3o retirou do meu senhor a sua benevol\u00eancia e a sua verdade; quanto a mim, o Senhor me guiou no caminho \u00e0 casa dos irm\u00e3os de meu senhor.\u00a0 \u00a0"},{"id":"626","b":"1","c":"24","v":"34","t":"Ent\u00e3o disse: Eu sou o servo de Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"634","b":"1","c":"24","v":"42","t":"E hoje cheguei \u00e0 fonte, e disse: Senhor, Deus de meu senhor Abra\u00e3o, se \u00e9 que agora prosperas o meu caminho, o qual venho seguindo,\u00a0 \u00a0"},{"id":"640","b":"1","c":"24","v":"48","t":"e, inclinando-me, adorei e bendisse ao Senhor, Deus do meu senhor Abra\u00e3o, que me havia conduzido pelo caminho direito para tomar para seu filho a filha do irm\u00e3o do meu senhor.\u00a0 \u00a0"},{"id":"644","b":"1","c":"24","v":"52","t":"Quando o servo de Abra\u00e3o ouviu as palavras deles, prostrou-se em terra diante do Senhor:\u00a0 \u00a0"},{"id":"651","b":"1","c":"24","v":"59","t":"Ent\u00e3o despediram a Rebeca, sua irm\u00e3, e \u00e0 sua ama e ao servo de Abra\u00e3o e a seus homens;\u00a0 \u00a0"},{"id":"660","b":"1","c":"25","v":"1","t":"Ora, Abra\u00e3o tomou outra mulher, que se chamava Quetura.\u00a0 \u00a0"},{"id":"665","b":"1","c":"25","v":"6","t":"no entanto aos filhos das concubinas que Abra\u00e3o tinha, deu ele d\u00e1divas; e, ainda em vida, os separou de seu filho Isaque, enviando-os ao Oriente, para a terra oriental.\u00a0 \u00a0"},{"id":"666","b":"1","c":"25","v":"7","t":"Estes, pois, s\u00e3o os dias dos anos da vida de Abra\u00e3o, que ele viveu: cento e setenta e, cinco anos.\u00a0 \u00a0"},{"id":"667","b":"1","c":"25","v":"8","t":"E Abra\u00e3o expirou, morrendo em boa velhice, velho e cheio de dias; e foi congregado ao seu povo.\u00a0 \u00a0"},{"id":"669","b":"1","c":"25","v":"10","t":"o campo que Abra\u00e3o comprara aos filhos de Hete. Ali foi sepultado Abra\u00e3o, e Sara, sua mulher.\u00a0 \u00a0"},{"id":"670","b":"1","c":"25","v":"11","t":"Depois da morte de Abra\u00e3o, Deus aben\u00e7oou a Isaque, seu filho; e habitava Isaque junto a Beer-Laai-R\u00f3i.\u00a0 \u00a0"},{"id":"671","b":"1","c":"25","v":"12","t":"Estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Ismael, filho de Abra\u00e3o, que Agar, a eg\u00edpcia, serva de Sara, lhe deu;\u00a0 \u00a0"},{"id":"678","b":"1","c":"25","v":"19","t":"E estas s\u00e3o as gera\u00e7\u00f5es de Isaque, filho de Abra\u00e3o: Abra\u00e3o gerou a Isaque;\u00a0 \u00a0"},{"id":"694","b":"1","c":"26","v":"1","t":"Sobreveio \u00e0 terra uma fome, al\u00e9m da primeira, que ocorreu nos dias de Abra\u00e3o. Por isso foi Isaque a Abimeleque, rei dos filisteus, em Gerar.\u00a0 \u00a0"},{"id":"696","b":"1","c":"26","v":"3","t":"peregrina nesta terra, e serei contigo e te aben\u00e7oarei; porque a ti, e aos que descenderem de ti, darei todas estas terras, e confirmarei o juramento que fiz a Abra\u00e3o teu pai;\u00a0 \u00a0"},{"id":"698","b":"1","c":"26","v":"5","t":"porquanto Abra\u00e3o obedeceu \u00e0 minha voz, e guardou o meu mandado, os meus preceitos, os meus estatutos e as minhas leis.\u00a0 \u00a0"},{"id":"708","b":"1","c":"26","v":"15","t":"Ora, todos os po\u00e7os, que os servos de seu pai tinham cavado nos dias de seu pai Abra\u00e3o, os filisteus entulharam e encheram de terra.\u00a0 \u00a0"},{"id":"711","b":"1","c":"26","v":"18","t":"E Isaque tornou a cavar os po\u00e7os que se haviam cavado nos dias de Abra\u00e3o seu pai, pois os filisteus os haviam entulhado depois da morte de Abra\u00e3o; e deu-lhes os nomes que seu pai lhes dera.\u00a0 \u00a0"},{"id":"717","b":"1","c":"26","v":"24","t":"E apareceu-lhe o Senhor na mesma noite e disse: Eu sou o Deus de Abra\u00e3o, teu pai; n\u00e3o temas, porque eu sou contigo, e te aben\u00e7oarei e multiplicarei a tua descend\u00eancia por amor do meu servo Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"778","b":"1","c":"28","v":"4","t":"e te d\u00ea a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Abra\u00e3o, a ti e \u00e0 tua descend\u00eancia contigo, para que herdes a terra de tuas peregrina\u00e7oes, que Deus deu a Abra\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"783","b":"1","c":"28","v":"9","t":"foi-se Esa\u00fa a Ismael e, al\u00e9m das mulheres que j\u00e1 tinha, tomou por mulher a Maalate, filha de Ismael, filho de Abra\u00e3o, irm\u00e3 de Nebaiote.\u00a0 \u00a0"},{"id":"787","b":"1","c":"28","v":"13","t":"por cima dela estava o Senhor, que disse: Eu sou o Senhor, o Deus de Abra\u00e3o teu pai, e o Deus de Isaque; esta terra em que est\u00e1s deitado, eu a darei a ti e \u00e0 tua descend\u00eancia;\u00a0 \u00a0"},{"id":"916","b":"1","c":"31","v":"42","t":"Se o Deus de meu pai, o Deus de Abra\u00e3o e o Temor de Isaque n\u00e3o fora por mim, certamente hoje me mandarias embora vazio. Mas Deus tem visto a minha afli\u00e7\u00e3o e o trabalho das minhas m\u00e3os, e repreendeu-te ontem \u00e0 noite.\u00a0 \u00a0"},{"id":"927","b":"1","c":"31","v":"53","t":"O Deus de Abra\u00e3o e o Deus de Naor, o Deus do pai deles, julgue entre n\u00f3s. E jurou Jac\u00f3 pelo Temor de seu pai Isaque.\u00a0 \u00a0"},{"id":"938","b":"1","c":"32","v":"9","t":"Disse mais Jac\u00f3: o Deus de meu pai Abra\u00e3o, Deus de meu pai Isaque, \u00f3 Senhor, que me disseste: Volta para a tua terra, e para a tua parentela, e eu te farei bem!\u00a0 \u00a0"},{"id":"1024","b":"1","c":"35","v":"12","t":"a terra que dei a Abra\u00e3o e a Isaque, a ti a darei; tamb\u00e9m \u00e0 tua descend\u00eancia depois de ti a darei.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1039","b":"1","c":"35","v":"27","t":"Jac\u00f3 veio a seu pai Isaque, a Manre, a Quiriate-Arba (esta \u00e9 Hebrom), onde peregrinaram Abra\u00e3o e Isaque.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1465","b":"1","c":"48","v":"15","t":"E aben\u00e7oou a Jos\u00e9, dizendo: O Deus em cuja presen\u00e7a andaram os meus pais Abra\u00e3o e Isaque, o Deus que tem sido o meu pastor durante toda a minha vida at\u00e9 este dia,\u00a0 \u00a0"},{"id":"1466","b":"1","c":"48","v":"16","t":"o anjo que me tem livrado de todo o mal, aben\u00e7oe estes mancebos, e seja chamado neles o meu nome, e o nome de meus pois Abra\u00e3o e Isaque; e multipliquem-se abundantemente no meio da terra.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1502","b":"1","c":"49","v":"30","t":"na cova que est\u00e1 no campo de Macpela, que est\u00e1 em frente de Manre, na terra de Cana\u00e3, cova esta que Abra\u00e3o comprou de Efrom, o heteu, juntamente com o respectivo campo, como propriedade de sepultura.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1503","b":"1","c":"49","v":"31","t":"Ali sepultaram a Abra\u00e3o e a Sara, sua mulher; ali sepultaram a Isaque e a Rebeca, sua mulher; e ali eu sepultei a L\u00e9ia.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1518","b":"1","c":"50","v":"13","t":"pois o levaram para a terra de Cana\u00e3, e o sepultaram na cova do campo de Macpela, que Abra\u00e3o tinha comprado com o campo, como propriedade de sepultura, a Efrom, o heteu, em frente de Manre.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1529","b":"1","c":"50","v":"24","t":"Depois disse Jos\u00e9 a seus irm\u00e3os: Eu morro; mas Deus certamente vos visitar\u00e1, e vos far\u00e1 subir desta terra para a terra que jurou a Abra\u00e3o, a Isaque e a Jac\u00f3.\u00a0 \u00a0"}]},{"id":"2","name":"\u00caxodo","abb":"\u00cax","verses":[{"id":"1584","b":"2","c":"3","v":"6","t":"Disse mais: Eu sou o Deus de teu pai, o Deus de Abra\u00e3o, o Deus de Isaque, e o Deus de Jac\u00f3. E Mois\u00e9s escondeu o rosto, porque temeu olhar para Deus.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1593","b":"2","c":"3","v":"15","t":"E Deus disse mais a Mois\u00e9s: Assim dir\u00e1s aos filhos de Israel: O Senhor, o Deus de vossos pais, o Deus de Abra\u00e3o, o Deus de Isaque, e o Deus de Jac\u00f3, me enviou a v\u00f3s; este \u00e9 o meu nome eternamente, e este \u00e9 o meu memorial de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1594","b":"2","c":"3","v":"16","t":"Vai, ajunta os anci\u00e3os de Israel e dize-lhes: O Senhor, o Deus de vossos pais, o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3, apareceu-me, dizendo: certamente vos tenho visitado e visto o que vos tem sido feito no Egito;\u00a0 \u00a0"},{"id":"1605","b":"2","c":"4","v":"5","t":"para que eles creiam que te apareceu o Senhor, o Deus de seus pais, o Deus de Abra\u00e3o, o Deus de Isaque e o Deus de Jac\u00f3.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1657","b":"2","c":"6","v":"3","t":"Apareci a Abra\u00e3o, a Isaque e a Jac\u00f3, como o Deus Todo-Poderoso; mas pelo meu nome Jeov\u00e1, n\u00e3o lhes fui conhecido.\u00a0 \u00a0"},{"id":"1662","b":"2","c":"6","v":"8","t":"Eu vos introduzirei na terra que jurei dar a Abra\u00e3o, a Isaque e a Jac\u00f3; e vo-la darei por heran\u00e7a. Eu sou Jeov\u00e1.\u00a0 \u00a0"},{"id":"2450","b":"2","c":"32","v":"13","t":"Lembra-te de Abra\u00e3o, de Isaque, e de Israel, teus servos, aos quais por ti mesmo juraste, e lhes disseste: Multiplicarei os vossos descendentes como as estrelas do c\u00e9u, e lhes darei toda esta terra de que tenho falado, e eles a possuir\u00e3o por heran\u00e7a para sempre.\u00a0 \u00a0"},{"id":"2473","b":"2","c":"33","v":"1","t":"Disse mais o Senhor a Mois\u00e9s: Vai, sobe daqui, tu e o povo que fizeste subir da terra do Egito, para a terra a respeito da qual jurei a Abra\u00e3o, a Isaque, e a Jac\u00f3, dizendo: \u00eb tua descend\u00eancia a darei.\u00a0 \u00a0"}]},{"id":"60","name":"I Pedro","abb":"1Pe","verses":[{"id":"30425","b":"60","c":"3","v":"6","t":"como Sara obedecia a Abra\u00e3o, chamando-lhe senhor; da qual v\u00f3s sois filhas, se fazeis o bem e n\u00e3o temeis nenhum espanto.\u00a0 \u00a0"}]}]}